﻿Автомобильный кузов Минивэн, своё название берёт от английского слова minivan — «небольшой фургон». Минивэны это кузов с одним объёмом и с бескапотной компоновкой (редко бывает — вагонной) или полукапотной (полутораобъёмной) компоновкой.

Обычно минивэны оснащаются тремя рядами сидений. В последнее время минивэны заняли потребительский сектор между автомобилями с грузопассажирским кузовом, класс В, и автомобилями класса микроавтобусы (класс M1).

По сравнению с кузовами хэтчбек и универсал, кузов минивэна выше, данная свойство обусловлено потребительским свойством минивэна, которое заключается в максимальном увеличении внутреннего размера салона. Помогает в реализации этого замысла складываемые, поворотные, лёгкосъёмные сиденья.

К классу кузовов типа минивэн относятся автомобили с числом пассажиров, не превышающим 8 мест. Если посадочных мест больше, то этот автомобиль называется микроавтобус. В России минивены могут называться как «УПВ» — универсальные автомобили повышенной вместимости.

Существует подвид компактвэн — это экономичный и более дешевые модели, основаны на платформах легковых моделей автомобилей класса «С+». Компактвэны можно отнести скорее к УПВ, универсалам повышенной вместимости.

Список моделей с кузовом минивэн:

Chrysler Town & Country V, Volkswagen Routan, Lancia Voyager, Peugeot Partner, SsangYong Rodius, Volkswagen Touran, Kia Venga, SsangYong Rodius, ВАЗ-2120, Mazda MPV, Toyota Estima.  